義工探八旬伯發現家中裝香港寬頻 長者不諳上網 質疑銷售員為「跑數」硬銷

專注服務弱勢社群的「維修香港」義工團隊，昨（15 日）晚在 Facebook 透露，在一次探訪長者的過程當中，發現該名長者在家中安裝了香港寬頻的寬頻上網服務，每月要交逾 200 元月費，另加每月 35 元的實體帳單手續費，然而該長者卻從來不上網。「維修香港」義工質疑，香港寬頻職員是否為了「跑數」，連長者都不放過。

香港寬頻的官方 Facebook 帳戶今日凌晨在「維修香港」相關帖文留言，表示已經發電郵給「維修香港」，希望了解更多詳情。

「維修香港」義工團隊在昨晚在 Facebook 表示，早前訂購「食物福包」贈送長者，其中一個福包送到居住在紅磡的甘伯。在探訪過程當中，義工留意到甘伯有安裝寬頻，但過往的探訪過程從未見他會上網，一直只聽收音機，「伯伯其實唔知（寬頻）係咩嚟」。

月費 280 元 甘伯：好肉痛

義工查閱帳單後，才發覺甘伯在 2020 年 4 月之前要付高達 280 元的月費，包括固網電話、寬頻上網、以及無綫 myTVSuper 費用，另外郵寄實體帳單費用要每月 35 元。甘伯指，雖然在 4 月續約時固網電話費有下調，但是寬頻費用則由 158 元增至 205 元，合約要到 2022 年才完結。

立場新聞

讓返間屋出黎先講啦

阿伯上this av又同你講咩

廢老唔識字唔劏你劏邊個

Mytvsuper

。